\chapter*{Agradecimientos}
\vspace{1cm}

En primer lugar le quiero dar gracias a DIOS por haberme
puesto en el camino de las  matem\'aticas y por haberme permitido
llegar a donde estoy. Gracias a mis abuelas Miriam y Silveria por 
darme su apoyo incondicional en todo momento y a mis abuelos que aunque
no esten presentes fisicamente, lo están en mi corazón. 
Gracias a mis Padres Aris y Luis
y a mi hermanita Daniela por todo su amor. Quiero tambi\'en manifestar mi
gratitud a la srta Freysimar, mi novia y mi compañera incondicional
que sin duda me ha apoyado en todo lo que hago. Gracias también a su 
familia por hacerme sentir uno más de ellos, en especial a Isa y a Freddy
por estar siempre pendientes de mi. 

Gracias a todos y cada uno de los profesores que he tenido a lo largo
de mi carrera y que me han ayudado en mi formación como matemático durante
todo este tiempo, en especial al profesor Zsolt Páles por su valiosa ayuda 
en la dirección de esta investigación y a mi favorito, mi padre el profesor 
Luís González por su apoyo a lo largo de toda mi vida. 

Mi agradecimiento al profesor Nelson Merentes por todo el apoyo brindado 
para poder llevar a feliz término la elaboración de este trabajo, por
haber confiado en mi y por no permitir que dejára de lado el fascinante mundo de
las matemáticas.

Para finalizar, gracias a mis amigos y compañeros de trabajo por todo el apoyo,
Padilla, Diosa, Mildred, Andrés Perez, Daniela, Manuel, Mairene, Jean Carlos,
Kenyer, Hugo y Tomás.    



 

  



 \newpage